有無人食開 Manuka 蜜糖？食開幾多+

經常胃脹無胃口消瘦，
食左幾個月中藥都未好
一個月前食Catalo 5+Manuka 蜂蜜，
每朝一羹沖水飲，
飲左大半個月改善左好多

尋日想試下第二個牌子，
同埋睇下食10+會唔會可以再穩定啲，
入到去鋪頭，有10+/15+/20+
就諗住買10+試下，但個sales 話15+ 先係治療級，
我嘅情況要食15+, 不斷sell
15+價錢係成個double

比錢嗰時個sales不斷sell 我呀媽買埋洗頭水乜鳩精華液
我呀媽講左唔洗好多次都繼續sell，
最後推個波比我，問我要唔要精華，
我即刻話唔要，唔好再煩，
個sales 竟然話：依家係你用呀，唔係佢用！
(佢張會員卡仲要一定要郵寄，迫人寫屋企地址比佢，迫人同意比佢寄嘢嚟宣傳 買過一次呢間真係唔想再幫親 )

各位喺邊度買Manuka 蜂蜜
你地又因咩事食，食幾多+呢？

想試15+ 腸胃唔好 想搵隻二百蚊左右但選擇唔多

Sales 係乜舖得架

自己戇鳩，做乜要幫襯佢

我都係胃漲無胃口 我以為蜜糖係甜膩助濕，居然仲可以醫到胃病?

Comvita?

食過一排comvita 年幾兩年
一開始 15+ 慢慢10 到5
的確最有感覺同有效 係15
之後到5同食普通蜜糖唔知有咩分別
但老母又迫我食落去
你話腸胃有無好好多？ 少少啦 但真係唔平
比我揀拎舊錢搵個好中醫調理都比佢快同有效

點食先醫到胃病？ 我又係個胃勁脹成日頂住無胃口咁 又成日想嘔同肚痛
之前睇過中醫食過幾劑藥 但無乜效果

以前係紐西蘭Cambridge個蜂場原筒買umf 13+ 食左一年 胃氣胃脹好返哂

之後冇食一排 個胃又差返

遲d有機會再去買 香港訂其他牌子好貴

Btw comvita=辣殺 狗也不屌

同樓主有同樣問題，所以都有做到下功課

消委會55款蜂蜜測試報告

comvita係出名，不過太貴，性價比似乎麻麻
睇過D文，如果問題好嚴重先食15+
基本上10+都已經可以，5+就係for保健
Waitemata勁貴，所以最後買左Natural Source
我星期日買左，星期一開始食，每日起身一Spoon
暫時感覺良好

btw其實你唔應該沖水飲，應該直接食
同堆記住唔好用不銹鋼！

二百幾蚊唔洗諗買到15+, 蜜糖真係好撚貴

是，真係好撚貴

我都有問過中醫，中醫就話唔建議食蜜糖，因為蜜糖甜，有幾會刺激到個胃唔舒服
但喺醫學角度，蜜糖入面有種活性因子，可以治療身體嘅傷口，所以對胃潰瘍，胃痛嗰啲有幫助 同埋手術後都會食蜜糖

睇上面條link，15+都有部份係2xx，評價仲好好，信唔信得過

胃病呢d真係日積月累返黎
所以解決都唔係一時三刻嘅事
最緊要都係飲食入手，除左飲食定時外，最緊要係知道自己邊d食得邊d唔得
我自己為例，太多fibre嘅會好頂/脹胃，所以蕃薯/西蘭花等等都盡避
另外如果真係好唔舒服，可以試下食陳皮/冬薑，會快d ur左啖氣

15+同5+ 真係有感受到嘅分別
我睇左兩年中醫，中醫一個星期藥都成六百蚊，病情反反覆覆，食蜜糖保健身體狀態仲好

我就無試到
因為見到佢有除害劑同另外加左糖

你個中醫好貴
我睇診金+3劑都係200頭

已經摸熟晒自己唔舒服嘅規律，所以飲食好節制
菇，豆類，薯仔，糯米呢啲難消化嘅嘢唔食得
同時睇埋心理書，紓緩心理上導致嘅胃病

用不鏽鋼等於曬晒個蜜糖，最好係木
至於成羹食我覺得太甜 同埋沖水又幾好飲
沖水同直接食功效上有無分別？

補多條link自己睇

-殘餘除害劑，含量低於歐盟標準，但長期服用可引致基因突變

-根據食品法典委員會的蜂蜜標準，蜂蜜不應加入任何食物配料，但6款一般蜂蜜及8款麥蘆卡蜂蜜，包括508元一樽的紐西蘭純天然UMF15+麥蘆卡蜂蜜、310元一樽的康維他UMF10+麥蘆卡健胃蜜等，被驗出攙雜了來自玉米、甘蔗、大米等植物糖漿。

-消委會無法證實糖漿是在生產過程中人為加入，因部份蜂農會在早春及晚秋向蜜蜂餵飼糖漿，而蜂蜜攙雜糖份不會為健康帶來負面影響。但由於這些蜂蜜在標籤上聲稱是天然或純正蜂蜜，或違反商品說明條例。

我同你一樣
奈何菇/糯米我都好鍾意食

上網睇到: 早上空肚、不沖水服食身體最吸收，也不要放進雪櫃裡

同埋我都有個問題
就係成日想ur氣，但有時愈想就愈ur唔到
有時我都諗會唔會係心理病:(

其實我想試Waitemata UMF15+，不過好貴